澳洲會計師公會調查顯示疫情及經濟衰退 導致本港小型企業信心跌至新低

澳洲會計師發表公會2020至21年度「亞太地區小型企業調查」顯示，在疫情及經濟衰退下，本港小型企業的商業信心跌至新低，只有16%的受訪企業去年錄得增長。53%受訪企業認為，疫情令去年業務營運產生最主要的負面影響，其中65%受訪者預計，至少需要一年才能從疫情中恢復。

被問到企業有何舉措應對疫情，有32%受訪企業稱主要尋求政府的支持和補貼；32%減少資本支出；22%企業減少員工人數或節省成本。

展望2021年，只有21%本港受訪企業預計將會實現增長，是今次調查所覆蓋亞太地區11個市場中最低，亦是連續兩年在各受訪市場中排名最低。另外，僅有12%的受訪者預計會在今年增加員工。

澳洲會計師公會大中華區分會會長陳銘嚴表示，小型企業可考慮諮詢可信賴的專業顧問，以改善企業復蘇的前景、善用政府支援計劃以增加科技應用，密切管理現金流和債務等。對於政府計劃派發電子消費券，他相信對於小型企業來說是一個好機會可體驗電子支付和電子商務的優勢，亦有助刺激本地的零售業，但他重申本港經濟前景須視乎疫情會否受控。

今次調查於去年11月9日至12月10日進行，涵蓋澳洲，中國内地，馬來西亞和越南等亞太地區11個市場，包括4,227家小型企業，至於香港地區有306家小型企業參與其中。

donki ..樓價...

樓價繼續爆升